# Покупка криптовалюты

[#Home](.././README.md) | [BlockChain](README.md)

[TOC]

## Создание кошелька

* Тяжелый вариант. Программой, которая тянет всю сесть на комьюре (150Gb)
* Легкий вариант. Программой (или сайтом), которая работает с облачным сервисом и поэтому загружает только то что относится к нам

### Тяжелые варианты

[Bitcoin Core](https://bitcoin.org/ru/download) — это основной биткоин-клиент, который использует большинство пользователей сети, потому что это оригинальный клиент Биткоин и он прост в использовании.

Armory — подойдет для опытных пользователей, которым требуется дополнительная гибкость и безопасность для управления своими средствами. Также требует базу Bitcoin Core и устанавливается поверх базового клиента. 

### Легкие варианты

[Electrum](https://electrum.org/#home) — облегченный и в то же время функциональный биткоин-клиент, отлично подходящий для новичков, потому что прост в использовании. Есть полная и портабельная версии. Задача данного приложения — максимально ускорить процесс работы с кошельком биткоин и при этом не потреблять много ресурсов. Electrum не синхронизирует всю базу blockchain, а *использует свой удаленный сервер, где эта база хранится*. Можно также создать свой сервер и использовать его.  Платформы: Mac, Win, Linux, Android

[Multibit](https://multibit.org/) — альтернатива Electrum, тоже не использует всю базу blockchain, а только синхронизирует ту часть, которая имеет отношение к определенному адресу, поэтому не требует много ресурсов и времени для работы. Платформы: Mac, Win, Linux

[Blockchain.info](https://blockchain.info)  - онлайн кошелек. Имеет и мобильные версии, и наибольшее количество клиентов. Этот сервис имеет очень высокую безопасность, различные двухфакторные идентификации, клавиатурные наборы символов, шифровки и т.д.

[Jaxx](https://jaxx.io/)- digital asset wallet, Jaxx, was created in 2014 by Ethereum co-founder Anthony Di Iorio. We now have dozens of blockchain tokens available and a wallet that runs on iOS, Android, Windows, Mac, and other platforms.

## Получение монет

* Намайнить. В том числе [облачный майнинг](https://mining-cryptocurrency.ru/oblachnyj-majning/)
* Использовать краны
* Получить за товары или услуги в качестве оплаты
* Выменять с фиатных валют на обменниках

### Обменники

* [EXMO](https://exmo.me)
* [LiveCoin](livecoin.net)
* [LocalBitcoin](https://localbitcoins.com/)
* [WebMoney](https://wmx.wmtransfer.com)


Есть сайт [мониторинга обменников](https://www.bestchange.ru).

Покупать криптовалюты за рубли крайне невыгодно. Дешевле менять рубли на доллары и уже за доллары покупать криптовалюты.

Но на каждом этапе конвертации есть свои комисии. Какие есть этапы

* Перевод RUB в USD
* Пополнение счета биржи (перевод туда USD)
* Обмен USD на криптовалюту
* Вывод криптовалюты на свой криптокошелек

Комисси бывают как в виде процентов, так и фиксированные (обычно на вывод). Из-за наличия фиксированных процентов не выгодно выводить небольшие суммы.



Варианты пополения счета в обменников довольно малоизвестные. Например, на EXMO я увидел: AdvCash, Yandex Money, OKPAY, MoneyPolo

Кроме Яндекса, все я видел впервые. А у Яндекса стоял холд 3 суток на использование средств.

Чтобы пользоваться другими надо пройти верификацию личности. Загрузить кучу сканов документов и ждать несколько дней. Причем паспорта недостаточно. Нужны всякие платежки за комуналку, чтобы подтвердить адрес прописки.

Причем такую верификацию надо проходить как в платежных системах, так и в обменнике.



Из того, что я смог найти выстро был только Qiwi на обменнике LiveCoin. Но комиссия за ввод таких средств была 10%.

Чтобы избежать больших процентов надо проходить верификацию (муторно и не быстро), а также иметь счета в долларах.



С LiveCoin комиссии выглядели так:

* Ввод рублей на Qiwi - 1% (но бесплатно, если сумма более 3000р)
* Перевод в USD. Потери зависят от курса. Курс был 60,79 при официальном 58,32
* Пополнение счета LiveCoin с Qiwi - 10%
* Покупка биткоинов - 0,18%. Но еще есть обменный курс
* Вывод на свой кошелек Bitcoin - 0.001 BTC (фиксированная)

На WebMoney появился кошелек с типом WMX. 1 WMX = 0,001 BTC. Пополнить его можно с кошельков других типов. Причем из WMR лучше сделать сначала WMZ, а лишь затем WMX.



С WebMoney комиссии выглядят так:

* Ввод WMR через Сбербанк - 1,5%
* Конвертация в WMZ. Потери зависят от курса. Курс 61,814 при официальном 58,32
* Конвертация в WMX. Потери завися от курса
* [Вывод на свой коешелек Bitcon](https://wmx.wmtransfer.com/Home/Withdraw). Здесь есть комиссия сети Bitcon - от 0.00213 до 0.00949 BTC




##Продажа крипты после подорожания

Чтобы продать криптовалюту, когда она подрастет, ее надо либо не выводить с обменника (биржи) либо платить за пополнения счета биржи в биткоинах.

Биржи часто взламывают и средства уплывают. В этом минус хранения на бирже. Но, если хранить у себя, то придется потратиться на комиссии при вводе биткоинов на биржу.

Чтобы пополнить LiveCoin биткоинами мы платим только комиссию сети. Но, когда многие хотят  провести транзакции, то комиссию сети придется ставить большую, чтобы транзакция прошла быстро. Можно или потерять много на комиссии или не успеть к хорошей цене.

Чтобы [пополнить Webmoney WMX](https://wmx.wmtransfer.com/Home/TopUp) необходимо пройти похожую процедуру.

И у LiveCoin и у WMX необходимо 6 подтверждений сети, чтобы средства зачислишись.


## Облачный майнинг


[Рекомендуют](https://mining-cryptocurrency.ru/oblachnyj-majning/) сервис Hashflare.io 

Необходимо прикидывать сколько прибыли будет на каждый доллар и за какой период. 

Hashflare.io: [Как посчитать прибыль в зависимости от мощности](https://hashflare.zendesk.com/hc/ru/articles/202824972-%D0%9A%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D1%8C-%D0%B2-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BE%D1%82-%D0%BC%D0%BE%D1%89%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-)

[Калькулятор для Bitcoin](https://www.coinwarz.com/calculators/bitcoin-mining-calculator)

[Калькулятор для Etherium](https://etherscan.io/ether-mining-calculator)

Платить как оказывается надо не только за контракт как таковой, но и за электричество. Но они пишут, что за эл-во нужно платить только при майнинге биткоинов. За отслаьные валюты эл-во не оплачивается.

###Примеры расчета доходности

**Etherium**

Если выбираем **ETHASH** и хешрейт 10 MH/s, то за год платим 220.00 \$.

При этом калькулятор выдает, что месячный доход будет 23.363 \$ при нынешней стоимости **ETHASH**.

В год получится 	280.356 \$. Тоесть около 27% годовых. Если курс просядет, то можно и в минус уйти.

Каждый месяц будет расти сложность майнинга. То есть в каждом следующем месяце добывать оно будет меньше и меньше эфира. Но вот курс вряд ли просядет, т.к. с ростом сложности растет и курс.

Но еще потом нужно будет конвертировать это дело в фиатные деньги. А там есть свои комисси на обмен и вывод на свйо кошелек.

**BTC**

Если выбираем **SHA-256** 1 TH/s за год платим 220 \$ за контракт. Плата за обслуживание и электричество составляет 0.0035 USD за каждые 10 GH/s **SHA-256** и 0.005 USD за каждый 1 MH/s Scrypt в день. Это еще 127 \$ в год. Итого 347 \$ в год.

Заработок в год же при таком хешрейте [получается](https://www.coinwarz.com/calculators/bitcoin-mining-calculator/?h=1000.00&p=0.00&pc=0.10&pf=0.00&d=1873105475221.61000000&r=12.50000000&er=14732.10000000&hc=0.00) 721.87 \$. Это более 100% в год.